【英文辣殺】點解英文會發展出過去式之類既野去表示時序？

例如點解唔直接I eat food yesterday
而要有ate呢個字

語言發展一般趨向便利精簡 英文對於時序既表達係咪複雜左？ 定呢套規則其實有好多好處？

lm

你用中文諗其他語言邏輯已經錯啦...
正如鬼佬都會用英文諗點解廣東話咁on9, 唔用ate撚知食緊定食左一樣野

i love you 我愛你
i loved you 我曾經愛過你

邊句短啲？

的確你用句子長短比較 係呢套規則會精簡d
但如果所有過去式都可用「曾經」之既字表達 就系統性黎講 會更加精簡 因為唔需要有額外過去式既字

因為你用中文思維去睇，你腦入面嘅精簡係有系統咁加入額外語素(曾經) 去分類表達多個意思
但英文嘅精簡係維持相同數目嘅語素(love 同loved 都係一個語素) 去表達多個意思
就英文人嚟講中文都係加額外嘢，要理解多一個語素。
而就口語而言，多2個音節都唔係更加精簡。

- SVOMPT
- 英文動詞有 inflexion，中文動詞冇

解釋多啲，唔計讀寫，剩係就聽講而言，你理解i loved you/我曾經愛過你 同 i love you/我愛你嘅分別在於 幾個程序

phonologcal
英文係要留意個 d音 一個consonant
中文係要留意 曾經，過 三個syllables

syntactical
英文係冇分別
中文係要理解曾經係一個副詞，過係一個aspect marker

morphological
英文嚟講 d係tense marker, 有過去發生而家冇繼續嘅意思
中文嚟講 曾經係指過去發生而家冇發生，過係指前個動詞有完成咗但而家冇繼續嘅意思

對英文人嚟講，中文要處理埋syntactic層面嘅嘢同埋多咗morphological嘅嘢其實都係好唔精簡
英文嘅tense系統其實都係固定同有系統，佢剩係處理phonological同morphological層面已經知道個分別

英文既出現就已經係趨向精簡既結果啦

一直睇post一直期待緊你出黎講呢一句

中文都有tense
我食緊飯vs我食左飯vs我就食飯

知唔知咩叫「分析語」同「屈折語」
語言越向分析語進化就越先進。

其實你已經講左英文(或者講全世界絕大部份既語言)既缺點，就係對記憶有好重既依賴，同埋，將一樣WFC既野每一樣次都表達出黎。

中文冇 tense，tense 係指動詞變化 inflexion

你頂盡只可以話係你係用中文 aspect marker 黎表達英文用 tense-aspect 表達既野
緊 = ing
左 = V-en
就 = (about to) / other possible forms

通常依類帖都係多餘，崇英文撚自慰踩自己語抬高英文。
再用西方果套黎突顯自己有乜好。
手法唔同的話就係中文缺點。

之後呢，可能會有真正有識之士黎指出英文乜乜柒柒有缺點
果班崇英文撚頭駁唔到就會出黎話「語言無分高低」
但之前就分到架播

咁點解唔全部past tense 用嗮Ed

不如我地用科技去睇下邊個語係先進喇。

MPEG編碼技術

就係講緊你去數碼化一段影片，張佢用比較細既容量既記錄。
咁佢係點做呢﹖首先你當佢攝影既時係30個畫格(Frame，30FPS/S打埋英文，廢事崇英撚話睇唔明)一秒。
咁我地現實係連續既，你拍一個鏡頭，佢會記憶第一畫格(即係第一幅圖)既全部資訊。
之後第二畫格就同第一畫格對比，佢會搵出兩者有乜差異而只記錄低差異。
第三畫格又同第二畫格對比，又記低差異
咁我地當只有三畫格，就地總記錄容量就係「第一畫格+2-1的差+3-2的差」
比起要記錄「第一畫格+第二畫格+第三畫格」慳好多容量。

點解要提依個技術呢﹖
我地再睇下英文同中文。

英文係，你有一篇文。內容係講你尋日去食飯既見聞。
首先，佢會用Yesterday黎表示係尋日發生既時情，但係，響成篇文之中，佢每一句都要轉成過去式去表達，咁出左咩問題呢﹖就係每一次都表示係一種多餘。因為一起首你已經用左Yesterday去表示一整篇文章都係發生響尋日。

又睇下中文。
尋日我去左大快樂食飯，見到個仔，佢穿短裙。
留意下，或者你第一兩句會有時態去「左」但住後你一定唔會成篇文到要用過去時態黎表達，因為一起首你已經用左「尋日」白痴都知成篇文都係發生響過去。根本就唔需要每句表明。

如果係英文可能你要轉go做went, see變saw,wear變wore等等，每一個動詞都要轉。

又返返去MPEG果個話題度，咁講到依度，明唔明點解我要提MPEG﹖
個比喻就係
英文係「第一畫格+第二畫格+第三畫格」，每一次都記錄整個場境。
中文呢，就係抽出差異「尋日」之後就唔再提，類似MPEG編碼。

咁當然，英文對比咩法文，德文已經「進步左」無咁多時態，性，數，格。
但對比中文都重係差好遠。

睇黎我啲行為太predictable

其實講簡單 我相信日本 ます形去表示重簡單

Diu 高手！

諗起一個唔係好關事既例子，我睇air crash investigations，控制塔個人聽錯左一個字，好似係passed 聽左做 passing, 搞到兩架機相撞

係因為香港做過英國殖民地，只此而矣。
所有野都係香港人為合理化被英文霸權強姦後既穿鑿附會吧。

從來未聽聞台灣因為中文法律而出現咩差錯。
而且，鑽文字寫得唔好係人性。唔係語言有問題
你都可硬曲解英文架。

Duty Free - 你可以解做「免稅」
都可以曲解做「無撚野做」
Report Duty你可以曲解做「申報課稅品」
語言既野任你玩，咩「準確」根本就唔存在。玩野既係人。
反而我感覺係心理上，英文無得見字識意，先會去權威度搵「定義(例字牛津字典)」你先會有錯覺覺得英文「準確」。

而且話英文法律「準確」係唔成立既，佢地要好人工咁造一門「Legal English」出黎達到依個目的。入面用詞，句式，詞序都同生活英語有出入。
連英文母語既人都要重新學過先會百份百睇得明。
咁其實根本佢己經唔係英文，係一門人工造出黎用響法律上既語言。

你無發現法律英語好多「從句」(Clause)，你係要睇句句子幾次先會明少少﹖
因為佢根本已經唔係正常英文了。用咁多從句都係唔想比人捉字失。

咁重係咪「英文」準確呢﹖我有疑問。

ching好勁
大隱隱於市

要比就用文言文比
而家既語文(中國語文?)
係語文廣而泛之,減少文盲數目既成品

----------------------------------------------
進化 進化
簡體 -> =繁體 -> 文言文

亦係自古流傳既用語

4:16開始有講

英文咁簡單學時序都屌晒鬼，學其他歐洲語言你咪仆街？

吓ching 依家係學術討論緊「為什麼」既問題喎

國際條約係一定有法文版本，就係因為英文太多歧義
德文可以做到好準確，但亦可以好複雜，而且唔夠法文普及

我覺得時間性整黎好撚多餘
變又唔係全部加ed
又要整到唔同串法
根本玩自己
同啲死鬼佬文化一樣
十句野入面9句半都係廢話黎
同鬼佬講野真係好撚燥

中文全部加個左字已經代表過去
英文要記哂全部動詞既過去式
邊個on9 d
have + pp先係至撚on9
完全多鳩餘

真正既多鳩餘係到:

如果文法既簡化係進化過程, 咁英文真係幾乎算係印歐語進化既最前端

拉丁系基本上都係冇乜深度同意思
果啲所謂既變化都係整黎玩自己
唔到中文咁簡而精
每隻字都有意義

你講起我又諗到其實英文(同其他拼音語言)早就進入個另一個死胡同。
就係造新字。
本黎就已經係造詞力比較弱，借詞比較多。
唯近代英語獨大，英語就更加無法從法文，希臘文等等再「借」
要自己造新詞，但又因為英文本身造詞力弱，每每只可以張一句句子縮寫黎老屈做一個「詞」
咩KOL，MMA，無幾百萬個都有幾十萬，完全無法做到望字生意。
生詞淪為字典既索引，每每都要查一次，查幾次，重要一個KOL可能有幾十個幾百個都係縮做KOL既詞。

又多歧義，又晒記憶力。

可能第時睇一篇文章，每每都要用GOOGLE查幾十次縮寫先會睇得明講緊乜。
莫講話做國際語言，連係咪一門普通可以勝任作溝通既語言我都覺得佢唔可以。

當然，盲崇撚只會話「唔覺有問題」

表示認同
不過冇計既
來來去去得果26個字母
砌黎砌去已經砌無可砌
一種咁冇深度既語言唯有整色整水令自己睇落高級啲

英文造字唔係主要用拉丁文/希臘文詞根組合而成?

Life science撚表示唔靠縮寫會死

拼音文字同象形文字係兩個系統，
硬要話象形文字有「深度」係無意思。

對歐洲人而言，漢字先係過度複雜，
每隻字唔係由拼音組成，有唔同寫法，
一字多義，古漢語名詞可以當動詞用。
漢語係複雜而曖昧，意義唔夠精確。

你可以話時態好麻煩，
但每句係可以清楚表達時間性，
過去／過去完成／未來完成等。
歐洲文化基礎同時間性係不可分。
清晰區分 subject－predicate，
亦允許古希臘開始發展出邏輯學。

中國詩歌或妙語係值得玩味，
但不能忽視「言簡意賅」嘅缺點：
邏輯學好難係傳統文化發展。
學識欣賞人地文化先係最重要。

屌你英文淨係過去式已經玩撚死人

ummm, 時態最大既問題正如之前巴打講左，有d 過度重複，而且表達時間性，用 indicator 好似正在、已經同過去之類已經表達到。其實中文都可以寫得好死，英文都可以寫得暖昧，同寫個個既能力比較有關係

你既見解又何嘗唔係歐洲中心主義呢﹖
由秦到國民，從來末有聲音話漢字難學。
又係由接觸西方一刻開始，由中國日本派留學生到西方開始，
漢字就突然變得「難學難用」了。
究竟係有左對比丫，定係國人接受左西方套文明霸權同睇法﹖

唔係由拼音組成有乜問題﹖只係系統同你唔同。
漢字所有優點都係拼音文字既缺點
拼音文字所有優點都係漢字既缺點。

你講既野都係唔成立既，漢語早就有時態
只係佢用副詞黎表達，而唔係語尾變化。
系統唔用你果套，唔等於無。
文言文有「已、正、遂」
就係過去，現在，完成式

你只係將一個歷史偶然，想成做必然。
就好似成功人事咁，住住會話自己成功係實力，有原因。
但其實好多都係馬後炮。
西方近代進步比較快，西方人同東方人就響度搵馬後炮咁搵原因
老屈文化喇，文字喇，制度喇。最後覺得全部都關事所以先有全盤西化
但西化左咁多年，追到西方未﹖自己文化早就無晒，追唔追到又點﹖
你所謂既「漢字好難發展出邏輯」都係成個歷史馬後炮其中一項。

老早就唔係欣賞人地文化了，你早已全盤西化。
尤其香港人早就係逆向文化歧視。睇小返自己既文化。
欣賞自己文化，唔好盲崇西方文化先係最重要。

淨係要he she it 要加 s 已經係on9至極
完全對成件事冇幫助
睇到既只有多鳩餘

名留

成個post連tense同aspect都唔識分
屌都費事

甲：「英文用詞尾變化黎分動詞作用時間好多餘」
你：「時間上呢分tense同aspect」
甲：「咁咪就係多餘囉」
你：「…」

你邏輯真奇怪。

我屌緊佢咩
屌緊你呀

你屌到我乜﹖
文字「定義」遊戲﹖
定義「Tense同Aspect」之後呢﹖
詞尾變化就會突然變成唔多餘﹖

英文係你無撚得揀，中文係你想強調果陣你自己會用。
前者獨裁，後者民主。
有得揀，你先係老闆。

我都想像到，無論你打乜去「定義乜春Tense同Aspect」
我講既野都唔會有錯。

提提你，你越鍾意細分同定義，就正正支持緊樓話英文垃圾。
係難學難用。

其實拉丁文咁既結構係有作用，方便詞序，減少歧異。但英文變到不倫不類係7既。
至於用記憶換取歧異值唔值就見仁睡智，但至少時序係表達得好清楚，對時間既概念掌握得好，潛意識會體會到到較為哲學既意義。

而至少，你講到咁直接簡單既中文，佢現代漢語語法都未搞得清楚。
中文講究語境，所以中文會考重組句子(仲間唔中有2個答案)，英文傳統無呢樣。
中國文化今時今日變成咁，我覺得唔關DNA事，反而關語文事

咁點解你覺得係多餘呢

歐洲人覺得漢語困難，
同樣中國人覺得法文德文難。
因為根本係兩套唔同系統。
講出事實又叫崇歐？

講真你舉出個堆例子，
同西方時態變化已經無得比。

如果要寫一份病歷紀錄
人地係可以清晰展示不同階段。
過去完成，現在完成，現在，
現在進行，將來，將來完成。
淨係句式就已經可以分到，
唔需要提住昨天，今天，當下。

另外，西方語言本身有型態變化，
希臘文、拉丁文仲要複雜N倍，
精確過你係必然，係一個事實陳述。
唔信就認識下人地語言啦。

至於邏輯學同西方關係，
自己讀柏拉圖、亞里士多德啦，
三段論出自西方係事實陳述。
最初傳入中國，又名理則學。

成日話人歐洲中心主義，
然後用傳統打飛機無乜益處。
最重要係點去克服自己缺點。
不過，係連登講都係多餘。

咁你仲唔撚死返出去？

食花生睇人鳩up都好呀

拉丁文大把字一樣樣但唔同意思，你話減少歧異？
3rd/4th conj 動詞嘅indicative future first person singular同subjunctive present first person singular一撚樣
sum嘅indivative future perfect tense又同subjunctive perfect tense一撚樣分唔到

名詞就更加混亂
first declension：singular genitive同singular dative同plural nominative一撚樣
second declension：singular genitive同plural nominative一樣，singular dative又同ablative一樣

其他declension都係咁，唔想打啦，總知所有noun都係極之混淆
睇一段拉丁文要續隻字估佢係咩case咩number，估錯左個意思會完全唔同，你同我講減少歧異？

的確係拉丁文好多都要用context去估verb既tense/mood同埋noun既case
不過現代依然保留複雜tense/aspect同埋noun case既歐洲語言似乎改良左呢個問題 例如斯拉夫語系基本上如果知道隻noun既gender, 一睇到個字尾幾乎係超過8,9成可以無誤判斷到個case
呢樣似乎係無關西方語言系統本身個問題, 因為完全可以係佢系統入面改良到
利申9up

用斯拉夫語系做例係因為佢地同拉丁文一樣係高度屈折加上詞序高度自由
而佢地係有效解決左拉丁文呢樣屈折得黎而且又成日詞尾重複既問題
不過問題係tense既數目減少左, aspect要另外屈一隻字出黎而唔係本身用同一個verb做屈折

一早講左，係偶然當必然。
你講既文字發展成邏輯，現代就話你聽只係穿鑿附會。
因為用文法最簡單既英文既美國，係先進過用希臘文既希臘
咁即係點﹖中世紀語言越「煩」先越有邏輯越先進
現代呢﹖變成反轉﹖
咁其實即係你個立論唔成立。
語言唔係一個重要因素。
你講既野只係廢話

精確唔精確係一種選擇。唔係一種強制。
中文唔係表達唔到，只係比左選擇舉你。

你講既病歷紀錄都無乜意義，如要精準方便，直接用3:33分，3:39分發生過乜就可以，你用文法黎表達就「高不成低不就」

柏拉圖、亞里士多德之類你可以睇一書「希臘偽史考」
睇下西方人為左合理化自己既偶然成必然，老作左幾多野出黎。

克服自己缺點﹖
克服自己缺點既結果就係發明左殘體字。

高質回覆

留名

strong post push

人地講緊點跑步，佢仲係度打飛機笑人唔識行路

講到天朝大國，無須改變。
其實就係民族主義。
（你本書評價似乎唔多好，
我建議你讀返外國研究）

如果同同時代嘅文言文比較，
文言文根本唔存在判斷，
更加唔好講建立邏輯。
古希臘係有主詞、謂詞概念，
物體同物體性質係可以區分。

依個區分對做研究非常重要。
三段論正正係發源於主謂結構。
咁文言文係點做定義呢？
「船木也」（墨子）

第一，古代係無標點符號，
只係靠語氣斷句，係極多歧義。
第二，亦唔係一句完整句子，
無主謂之分，亦無系詞聯繫。
因此，邏輯判斷亦係無法成形。
（系詞「是」係後來先有）

基本上，中國學者自己都會認，
所以亦無必要死撐中國傳統。
如果真係咁熱愛「言簡意賅」，
或者華夏傳統，無謂用現代漢語，
應該講返文言文，咁先夠正宗。

佢嘅意思係，西方哲學上嘅成果唔一定係同語言有關，好多人高估左語言嘅作用

就算唔係充分條件，
都係其中一個重要條件。
語言結構係會主宰思維，
特別對哲學發展影響極深，
可以話係哲學界嘅共識。

另外，個本「希臘偽史考」，
用陰謀論講歷史，係笑話一則。
中國人打飛機嘅書都好讀，
我真係唔知條友想點。

原來有咁嘅共識

點解analytic就係進步